<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright (C) 2016 The Android Open Source Project
  ~
  ~ Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
  ~ you may not use this file except in compliance with the License.
  ~ You may obtain a copy of the License at
  ~
  ~      http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  ~
  ~ Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
  ~ distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
  ~ WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
  ~ See the License for the specific language governing permissions and
  ~ limitations under the License.
  -->
<resources>
    <string-array name="places">
        <item>Mie Aceh</item>
        <item>Pendap</item>
        <item>Bika Ambon</item>
        <item>Rendang</item>
        <item>Gudeg</item>
        <item>Rujak Cingur</item>
        <item>Ayam Betutu</item>
        <item>Soto Banjar</item>
        <item>Ayam Cinane</item>
        <item>Sop Konro</item>
    </string-array>
    <string-array name="place_desc">
        <item>Aceh</item>
        <item>Bengkulu</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Barat</item>
        <item>Yogyakarta</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>Bali</item>
        <item>Kalimantan Selatan</item>
        <item>Kalimantan Timur</item>
        <item>Sulawesi Selatan</item>
    </string-array>
    <string-array name="place_details">
        <item>Bahan-bahan yang diperlukan:</item>
        <item>Bahan-bahan yang diperlukan:</item>
        <item>Bahan-bahan yang diperlukan:</item>
        <item>Bahan-bahan yang diperlukan:</item>
    </string-array>
    <string-array name="place_locations">
        <item>Bahan-bahan yang diperlukan:
            \n
            \n - 200 gram daging kambing (bisa di ganti dengan daging sapi)
            \n - 300 gram mie basah besar, diseduh air panas
            \n - 4 siung bawang putih, diiris tipis-tipis
            \n - 3 butir bawang merah, diiris tipis-tipis
            \n - 1 buah tomat, dipotong-potong
            \n - 750 ml air
            \n - 300 ml kaldu sapi
            \n - 50 gram toge
            \n - 50 gram kol, diiris-iris tipis
            \n - 1 1/2 sendok makan Kecap Manis Bango
            \n - 1/2 sendok makan garam
            \n - 1 sendok teh gula pasir
            \n - 3 sendok makan minyak untuk menumis
            \n - 1/2 sendok teh cuka
            \n - 1 batang daun bawang, dipotong cacah sepanjang 1 cm
            \n - 1 lembar daun salam
            \n
            \n
        Bumbu mie Aceh halus
        \n
        \n - 6 butir bawang merah
        \n - 4 siung bawang putih
        \n - 1 butir kapulaga
        \n - 4 buah cabe merah biasa, buang bijinya
        \n - 2 cm kunyit, dibakar
        \n - 1/4 sendok teh jintan
        \n - 1/2 sendok teh lada bubuk putih
        \n
        \n
        Cara membuat mie Aceh :
            \n
        \n - Rebus daging kambing dan daun salam dalam air. Setelah matang buang airnya. Potong-potong. Sisihkan.
        \n - Tumis bawang putih, bawang merah, dan bumbu yang telah dihaluskan sampai beraroma harum. Tambahkan daging kambing tadi. Aduk sampai rata.
        \n - Tambahkan tomat, toge, dan kol. Aduk hingga layu.
        \n - Masukkan kecap manis, garam, gula pasir, kaldu sapi, dan cuka. Masak sampai meresap.
        \n - Masukkan mie. Masak sampai matang. Menjelang diangkat, taburkan daun bawang. Aduk sampai rata.
        \n - Sajikan mie Aceh dengan acar mentimun, emping goreng, taburan bawang goreng, bawang merah mentah, cabe rawit hijau, dan perasan jeruk nipis.</item>
        <item>Bahan-bahan yang diperlukan :
        \n
         \n - 4 ekor (400 gram) ikan kembung, dicuci bersih
         \n - 2 batang daun bawang, dipotong 1/2 cm
         \n - 1 tangkai daun seledri, diiris kasar
         \n - 2 cm lengkuas, dimemarkan
         \n - 1 batang serai, dimemarkan
         \n - 3 buah asam kandis
         \n - 5 lembar daun mangkukan, diiris kasar
         \n - 100 gram kelapa parut kasar, disangrai
         \n - 300 ml santan dari 1/2 butir kelapa
         \n - 1 sendok teh garam
         \n - 1/4 sendok teh merica bubuk
         \n - 1/4 sendok teh gula pasir
         \n - 2 sendok makan minyak untuk menumis daun pisang untuk membungkus
            \n
            \n

        BUMBU HALUS :
        \n
        \n - 8 butir bawang merah
        \n - 4 siung bawang putih
        \n - 5 butir kemiri, disangrai
        \n - 6 buah cabai merah
        \n - 2 cm jahe
        \n - 2 cm kunyit, dibakar
        \n
        \n
        CARA MEMASAK PENDAP (BENGKULU) :
        \n

        \n 1. Remas-remas daun mangkukan dengan 1/2 sendok teh garam. Cuci bersih. Tiriskan.
        \n 2. Lumuri ikan kembung dengan setengah bagian bumbu halus. Bungkus seperti pepes. Kukus 30 menit sampai matang.
        \n 3. Setelah matang, buka pepes. Letakkan di atas piring. Sisihkan.
        \n 4. Panaskan minyak. Tumis sisa bumbu halus sampai harum.
        \n 5. Tambahkan daun bawang, daun seledri, lengkuas, serai, asam kandis, dan daun mangkukan. Aduk sampai layu.
        \n 6. Tambahkan kelapa parut. Aduk rata.
        \n 7. Masukkan santan, garam, merica bubuk, dan gula pasir. Masak sampai matang dan kuah kental.
        \n 8. Siram ke atas ikan kembung</item>
        <item>Bahan :
            \n
        \n - 50 gr tepung terigu halus
        \n - ½ sdt ragi siap saji
        \n - 100 gr tepung sagu (ayak terlebihdahulu)
        \n - 10 butir telur ayam, (pisahkan hanya kuningnya saja)
        \n - 2 butir telur ayam (hanya putihnya saja)
        \n - 200 ml santan kelapa kental
        \n - 200 gr gula pasir halus
        \n - 2 lembar daun pandan (rebus terlebihdahulu)
        \n - 2 lembar daun jeruk
        \n - 50 ml air putih
        \n - Minyak goreng secukupnya
        \n
        \n
        Cara Membuat Bika Ambon :
        \n
        \n 1. Siapkan wadah untuk membuat adonan, lalu masukan tepung terigu dan ragi instan, kemudian tuangkan air, aduk hingga merata, dan biarkan mengembang kurang lebih 15 menit
        \n 2. Campurkan kuning telur, putih telur, dan gula pasir halus kedalam adonan, aduk hingga semua adonan tercampur dan kental. Lalu masukan lagi tepung sagu yang telah disiapkan dan santan kelapa kental secara perlahan sambil di aduk, lakukan sampai adonan tercampur semua dan kalis
        \n 3. Selanjutnya masukan daun jeruk dan pandan kedalam adonan, lalu aduk hingga tercampur, setelah itu tutup bagian atas adonan dengan bahan yang halus, kemudian diamkan kurang lebih 10 jam, hingga adonan mengembang
        \n 4. Siapkan loyang yang sudah diolesi minyak, kemudian tuangkan adonan bika yang sudah jadi, pangganglah adonan dengan tutup sedikit terbuka agar ada uap sedikit, tunggu sampai adonan matang dengan berubah warna agak kuning kecoklatan, angkat dan diamkan
        \n 5. Sajikan dalam wadah atau piring saji yang disiapkan, potong-potonglah agar kue gampang dimakan</item>
        <item>Bahan Rendang Daging :
            \n
        \n - daging sapi lulur 500 gram, potong melebar kurang lebih 12 bagian
        \n - daun kunyit 2 lembar
        \n - daun jeruk 2 lembar
        \n - serai 2 batang, memarkan
        \n - pekak 1 buah
        \n - kelapa parut sangrai 2 sendok makan
        \n - santan 1000-1500 ml dari 2 butir kelapa
        \n - minyak goreng 2 sendok makan
        \n
        \n
        Resep Bumbu Halus Rendang Daging :
        \n
        \n - bawang merah 10 butir
        \n - bawang putih 6 siung
        \n - cabai merah 150 gram
        \n - cabai rawit sesuai selera
        \n - kemiri 5 butir
        \n - jinten 1/2 sendok teh
        \n - ketumbar 1 sendok teh
        \n - kunyit 1/2 cm
        \n - jahe 1 cm
        \n - garam secukupnya
        \n
        \n
        Cara Membuat Rendang Daging :
        \n
        \n -  Panaskan minyak, tumis bumbu halus, daun kunyit, daun jeruk, serai dan pekak hingga harum.
        \n - Masukkan daging, aduk hingga berubah warna.
        \n - Tuang santan dan tambahkan kelapa parut sangrai, masak di atas api sedang sambil diaduk perlahan hingga mendidih.
        \n - Kecilkan api, masak hingga daging matang, berminyak dan kecoklatan.
        \n - Angkan dan sajikan.
</item>
        <item>Bahan dan bumbu :

            \n
        \n GUDEG NANGKA
        \n
        \n - 1 kg nangka muda tetapi tidak terlalu muda, potong-potong
        \n - 12 btr telur rebus ( kupas kalau ingin bumbunya lebih meresap )
        \n - 1000 cc air kelapa atau 1 sdt cuka
        \n - 10 lbr daun salam
        \n - 8 iris lengkuas ½ x 8cm yg diiris menurut panjangnya
        \n - 200 gr gula merah, iris halus
        \n - 2000 cc santan, bikin dari 1 butir kelapa
        \n
    \n Haluskan :
        \n
        \n - 15 siung bawang merah
        \n - 10 siung bawang putih
        \n - 4,5 sdt ketumbar
        \n - garam secukupnya
        \n
    \n CARA MEMBUAT DAN MEMASAK GUDEG JOGJA ASLI DAN KOMPLIT :
        \n
        \n ~Siapkan panci yang beralas tebal, alaskan daun salam di dasar panci lalu letakkan di atasnya irisan lengkuas. Kemudian masukkan berturut turut potongan nangka muda, telur rebus, dan gula merah.
        \n ~Campur bumbu halus dengan 500 cc air kelapa atau cuka, aduk rata hingga larut lalu siramkan ke dalam panci.
        \n ~Tambahkan air kelapa secukupnya sebatas tinggi nangka dan telur menjadi agar terendam. Tutup panci rapat-rapat, masak diatas api sedang dan jangan dibuka dulu tutupnya sebelum 2 jam. Setelah 2 jam, buka tutupnya. Jika airnya sudah sedikit, angkat dulu telurnya dan sisihkan sementara agar tidak hancur.
        \n ~Masukkan santan, aduk-aduk dengan sendok kayu sambil menghancurkan potongan nangka. Masukkan kembali telurnya sampai sedikit terkubur dalam nangka.
        \n ~Kemudian masak lagi dengan api kecil sambil diaduk sesekali sampai matang selama sekitar 3½ jam atau sampai santan habis dan gudeg berwana coklat kemerahan.
        \n ~Siramkan areh/ kuah opor ayam kental di atas gudeg nangka ini secukupnya pada saat dihidangkan.

        </item>
        <item>Bahan-bahan/bumbu-bumbu yang harus disediakan  :
        \n
        \n Siapkan 1 buah (200 gram) mangga mengkel, dipotong-potong
        \n Siapkan 1 buah (350 gram) bengkuang, dipotong-potong
        \n Siapkan 3 sendok makan bawang merah goreng untuk taburan
        \n Siapkan 1 buah (150 gram) ketimun, dipotong-potong
        \n Siapkan 1 ikat (175 gram) kangkung, disiangi, direbus
        \n Siapkan minyak untuk menggoreng
        \n Siapkan 100 gram taoge, direbus
        \n Siapkan 500 gram cingur
        \n Siapkan 5 buah lontong
        \n Siapkan 1 buah (300 gram) tahu putih cina
        \n Siapkan 1 buah (250 gram) tempe
        \n Siapkan 100 gram kerupuk kanji
        \n
            \n Bumbu Halus Per Porsi:
        \n
        \n Sediakan 1/2 buah (40 gram) pisang batu, diiris
        \n Sediakan 3 buah cabai rawit merah
        \n Sediakan 3 sendok makan kacang tanah
        \n Sediakan 2 1/2 sendok teh gula merah sisir
        \n Sediakan 2 siung bawang putih
        \n Sediakan 1/2 sendok teh terasi, digoreng
        \n Sediakan 1/2 sendok teh garam
        \n Sediakan 2 1/2 sendok makan petis
        \n Sediakan 1 sendok makan air asam (dari 1 sendok teh asam jawa dan 1 sendok makan air)
        \n Sediakan 50 ml air
        \n
                \n Langkahnya untuk membuat rujak cingur :
        \n
        \n Tahap permulaan siapkan dan rebus cingur dengan 2 lembar daun salam, 2 cm jahe, 1 sendok teh garam, dan 1.500 ml air sampai empuk. Lalu anda sisihkan.
        \n Kemudian lumuri tempe dan tahu dalam 100 ml air dan 1 sendok teh garam. Dan goreng sampai matang.
        \n Tahap selanjutnya anda bisa ulek, pisang batu, cabai rawit merah, kacang tanah, gula merah, bawang putih, terasi, dan garam.
        \n Kemudian masukkan petis dan air asam. Dan ulek halus. Lalu tuang air. Dan ulek rata.
        \n Kemudian iris-iris tahu, tempe, cingur, ketimun, mangga, dan bengkuang diatas cobek.
        \n Dan setelah itu masukkan kangkung, taoge, dan irisan lontong.
        \n Kemudian aduk-aduk sampai rata.
        \n Selanjutnya anda bisa sajikan dengan taburan bawang merah goreng dan kerupuk kanji.</item>
        <item>Sediakan terlebih dahulu bahan utamanya
        \n - minyak goreng untuk menumis
        \n - daun pisang untuk pembungkus
        \n - 100 gram daun singkong, rebus sampai lunak, peras dan potong
        \n - 1 ekor ayam
        \n
        \n    Haluskan bumbu berikut ini
        \n - secukupnya garam dan gula
        \n - 10 buah bawang merah
        \n - 1 sdt terasi
        \n - 5 buah bawang putih
        \n - 1 sdm ketumbar, disangrai
        \n - 2 sdt merica bulat
        \n - 2 sdt jahe dicincang
        \n - 5 buah kemiri, disangrai
        \n - 1 1/2 sdm serai, diiris halus
        \n - 2 sdt kunyit dicincang
        \n - 1 sdm lengkuas dicincang
        \n - 1/2 sdt pala bubuk
        \n - 2 sdt kencur dicincang
        \n - 4 lembar daun jeruk purut
        \n - 7 buah cabai merah dan 5 rawit
\n
            \n   Cara membuat ayam betutu khas bali :
\n
        \n Pertama anda harus menumis bumbu halus hingga harum dan agak kering, angkat dan dinginkan, terus bumbunya bagi jadi dua bagian.
        \n Satu bagiannya campukan dengan daun singkong, kemudian masukkan ke dalam rongga badan ayam. Sematkan pada lubangnya dengan tusuk gigi.
        \n Lumuri satu bagian bumbu lainnya pada permukaan ayam dan dibawah kulitnya. Lalu bungkus dengan daun pisang, cukup beberapa lapis saja dan ikat sampai erat menggunakan tali.
        \n Panggang di dalam oven dengan suhu temperatur 180 derajat, sampai matang. Kira-kira selama 2-3 jam saja.
        \n Jika sudah matang angkat dan keluarkan, potong-potong dan siap sobat sukamasak.net sajikan.</item>
        <item>Bahan Soto Banjar :
\n
    \n 3 butir telur rebus, belah menjadi 2
    \n 1 ekor ayam, potong menjadi 4 bagian
    \n 1,5 liter kaldu ayam
    \n Soun secukupnya, rendam dalam air panas hingga lunak, sisihkan
    \n Perkedel kentang
\n
        \n Bumbu Soto Banjar :
\n
    \n 10 siung bawang merah
    \n 5 siung bawang putih
    \n 4 buah cengkeh
    \n 3 buah kapulaga
    \n 1/2 sendok teh lada
    \n 1/2 bagian pala
    \n Kayu manis
    \n Seledri secukupnya, iris halus
    \n Daun bawang secukupnya, iris halus
    \n Garam secukupnya
    \n Penyedap rasa secukupnya
       \n
        \n Pelengkap :
\n
    \n Bawang goreng untuk taburan
    \n Jeruk nipis, belah-belah
\n
            \n Cara Membuat Soto Banjar :
\n
    \n Langkah pertama bersihkan daging ayam terlebih dahulu, rebus hingga daging ayam melunak, angkat dan suwir kecil-kecil.
    \n Haluskan bawang merah, bawang putih, lada dan pala, kemudian tumis bumbu yang telah dihaluskan dengan mentega, sisihkan.
    \n Selanjutnya rebus kaldu ayam, kemudian masukkan daun bawang, cengkeh, kayu manis, seledri, kapulaga, garam dan penyedap rasa secukupnya. Lalu tambahkan juga tumisan bumbu, rebus hingga mendidih.
    \n Sambil menunggu, cuci bersih soun, lalu siram atau rebus soun dengan air panas hingga lunak, sisihkan.
    \n Untuk sambalnya, semua bahan sambal dihaluskan, tumis sebentar dan angkat, kemudian haluskan lagi dengan ditambah penyedap rasa secukupnya.
    \n Setelah kuah soto mendidih, tata soun dan telur yang telah dibelah kedalam mangkuk saji, tambahkan juga suwiran ayam, kemudian siram dengan kuah kaldu yang telah dimasak tadi.
    \n Sebagai pelengkapnya tambahkan perkedel kentang, jeruk nipis, sambal, kecap manis dan taburan bawang goreng.
    \n Soto banjar siap untuk dihidangkan.</item>
        <item>BAHAN :
    \n • 1 ekor ayam kampung, potong jadi 4 bagian
    \n • 3 sdm minyak
    \n • 3 cm jahe
    \n • 3 cm lengkuas
    \n • 2 lembar daun salam
    \n • 2 batang serai, memarkan
    \n • 2 sdm gula merah
    \n • 1 sdt garam
    \n • 500 ml santan
            \n HALUSKAN :
    \n • 12 cabai merah
    \n • 6 buah bawang merah
    \n • 4 siung bawang putih
    \n • 1 sdt terasi
           \n CARA MEMBUAT AYAM CINCANE :
    \n 1. Panaskan minyak, tumis bumbu halus, daun salam dan serai, masak hingga harum dan matang.
    \n 2. Masukkan ayam, masak hingga ayam berubah warna, lalu tambahkan gula merah dan garam,tuang santan, masak hingga santan mongering.
    \n 3. Masukkan ayam dalam pinggan tahan panas, panggang dalam oven panas 200 derajat celcius,selama 30 menit, angkat. Hidangkan.</item>
        <item>Bahan sop konro
\n
    \n iga sapo 1 kg, iris sesuai ruas
    \n air untuk merebus iga 1 liter
    \n jahe 1 cm, parut
    \n lengkuas 3 cm, memarkan
    \n kayu manis 3 cm
    \n daun salam 2 lembar
    \n cengkeh 3 butir
    \n asam jawa 2 sendok makan
    \n garam 1/2 sendok teh
\n
        \n Bumbu Halus Sop Konro
\n
    \n bawang merah 5 butir
    \n bawang putih 2 siung
    \n merica bubuk 1 sendok teh
    \n kluwak 1 sendok makan ( ambil daging buahnya kemudian rendam menggunakan 2 sdm air panas)
    \n kunyit 1/2 sendok makan
    \n jintan 1/2 sendok makan
    \n garam secukupnya
    \n minyak goreng 3 sendok makan
\n
        \n Cara Membuat Sop Konro Makassar
\n
    \n Petama-tama rebus iga sapo menggunakan 2 liter air. Tambahkan jahe, cengkeh, lengkuas, air asam jawa, daun salam dan garam.
    \n Panaskan minyak dan tumis bawang putih, bawang merah, kluwak, jintan, kunyit, merica yang sudah dihaluskan. Beri garam secukupnya atau bisa menggunakan penyedap rasa.
    \n Jika sudah tambahkan tumisan bumbu halus tadi kedalam rebusan iga sapi. Rebus sampai daging iga lunak serta bumbu-bumbu meresap.
    \n Angkat dan tuang kedalam mangkok. Sop Konro sudah siap disajikan.
    \n Untuk menambah cita rasa dan mempercantik tampilan, tambahkan daun bawang, bawang merah goreng dan perasan jeruk nipis pada sop konro tersebut.</item>
    </string-array>
    <array name="places_picture">
        <item>@drawable/a</item>
        <item>@drawable/b</item>
        <item>@drawable/c</item>
        <item>@drawable/d</item>
        <item>@drawable/e</item>
        <item>@drawable/f</item>
        <item>@drawable/g</item>
        <item>@drawable/h</item>
        <item>@drawable/i</item>
        <item>@drawable/j</item>
    </array>
</resources>
