<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="minuman">
        <item>Es Cendol</item>
        <item>Pisang Ijo</item>
        <item>Sinom</item>
        <item>Secang</item>
        <item>Beer Pletok</item>
        <item>Es Teler</item>
        <item>Ronde</item>
        <item>Wedang Uwuh</item>
        <item>Es Doger</item>
    </string-array>

    <string-array name="minuman_desc">
        <item>Bahan-bahan yang digunakan untuk membuat es cendol:
            \n
        \n 100 gram tepung beras
        \n 50 gram hunkwe
        \n 150 ml air daun pandan
        \n 500 ml air putih matang
        \n garam secukupnya
         \n
         \n    Cara membuat es cendol :

        \n Campurkan tepung beras, air daun pandan, garam dan tepung hunkwe secukupnya dengan air putih matang, kemudian aduk hingga merata.
        \n Siapkan air panas ke dalam wadah besar atau baskom, lalu simpan cetakan cendol diatasnya.
        \n Tuangkan adonan cendol tersebut hingga habis dengan cendol matang yang ada di dalam air panas
        \n bentuk cetakan cendol hingga memanjang
         \n
         \n    Bahan-bahan untuk membuat kuah gula merah:
\n
        \n 2 lembar daun pandan
        \n 500 ml air bersih
        \n 500 gram gula merah
        \n Cara membuat kuah gula merah:
\n
        \n Campurkan semua bahan yang digunakan untuk membuat kuah gula merah, lalu rebus hingga gula larut didalam air, didihkan.
        \n Setelah itu, angkat dan dinginkan
        \n
        \n     Bahan-bahan yang digunakan untuk membuat kuah santan es cendol:
\n
        \n 1000 ml santan
        \n garam secukupnya
        \n 2 lembar daun pandang
\n
        \n     Cara membuat kuah santan es cendol:
\n
        \n Campurkan semua bahan lalu rebus hingga mendidih
        \n Angkat dan sisihkan</item>
        <item>Bahan – bahan untuk membuat es pisang ijo :
\n
            \n 6 buah pisang raja atau kapok atau tanduk yang sudah masak.
            \n Sirup yang bewarna merah (sirup cocopandan atau rose)
            \n Serutan es balok.
            \n 80 ml gula pasir.
            \n 150 gram tepung beras.
            \n 50 gram sagu.
            \n 10 helai daun pandan.
            \n 10 helai daun suji.
            \n 50 gram terigu.
            \n 200 ml santan, dan
            \n Garam secukupnya.
\n
            \n Bahan – bahan untuk membuat kuah es pisang ijo :
            \n
            \n Tepung beras sebanyak 150 gram.
            \n Gula pasir sebanyak 80 gram, dan
            \n Daun pandan sebanyak 10 helai
            \n Cara membuat es pisang ijo :

        \n Kukus semua pisang sampai matang, jika sudah angkat dan sisihkan.
        \n Sekarang, blender daun suji dengan air sebanyak kurang lebih 80 ml sampai benar – benar halus dan tercampur.
        \n Saring air blenderan daun suji tadi, dan sisihkan.
        \n Sekarang, campurkan air blenderan tadi dengan tepung beras, gula pasir, tepung sagu, daun pandan (tidak dicampur juga tidak apa – apa), terigu, santan, dan garam secukupnya, dan aduk – aduk sampai benar – benar rata, dan kalis.
        \n Bentuk adonan tadi membentuk lembaran tipis dan pipih, adonan ini nantinya untuk kulit pisang.
        \n Letakkan pisang yang tadi sudah dikukus diatas lembaran adonan tadi, gulung – gulung pisang sampai tertutup dengan adonan.
        \n Kukus sampai warnanya berubah menjadi kehijauan.
           \n  Cara membuat kuah es pisang ijo :
\n
        \n Pertama, iris daun pandan yang sudah anda sediakan, dan blender sampai halus.
        \n Saring air blenderan pandan tadi.
        \n Campurkan air saringan tadi dengan gula pasir dan beras sampai tercampur rata – rata.
        \n Aduk – aduk campuran tersebut dengan api yang kecil saja sampai menjadi kental.
        \n Jika sudah kental, angkat dan biarkan sampai dingin.
        </item>
        <item>Bahan-bahan minuman sinom
\n
        \n Gula aren merah 300 gram, iris halus
        \n Kunyit 150 gram, bersihkan terlebihdulu dan haluskan
        \n Dau sinom 300 gram, atau nama lainnya daun asam yang masih muda
        \n Buah asam jawa 150 gram
        \n Garam dapur halus 1 sdm
        \n Air bersih secukupnya, untuk merebus
\n
         \n    Cara Membuat Minuman Sinom Segar Khas Surabaya
\n
        \n Siapkan daun asam yang sudah dibersihkan dan sudah dipisahkan dengan batangnya
        \n Siapkan wadah untuk merebus bahan-bahan pembuatan sinom, tunggu sampai air rebusan sangat mendidih
        \n Aduk terus bahan-bahan tadi hingga larut semua dan matang
        \n Kemudian saring ampasnya terlebihdulu, agar pas diminum tidak ada ampas yang terbawa
        \n Tuangkan minuman sinom dalam gelas yang sudah disiapkan
        \n Sajikan minuman sinom
        </item>
        <item>Bahan Wedang Secang
            \n
        \n 10 gram secang
        \n 2 batang serai, ambil bagian putihnya, bakar, memarkan
        \n 150 gram jahe, bakar
        \n 6 cm kayumanis
        \n 10 butir cengkeh
        \n 2 butir kapulaga
        \n 200 gram gula batu
        \n 1.750 ml air
\n
        \n     Cara membuat Wedang Secang :
\n
        \n Rebus air, secang, serai, jahe, kayumanis, cengkeh, daun cengkeh, daun pala di atas api kecil sampai harum. Angkat. Saring.
        \n Tambahkan gula batu. Sajikan hangat.
        \n Untuk 7 porsi Wedang secang yang kita dapatkan dari resep yang kita buat hari ini.
        </item>
        <item>Bahan:
\n
        \n · 2 liter air,
        \n · 350 gram jahe dimemarkan,
        \n · 6 butir cengkih,
        \n · 5cm kayu manis,
        \n · 3 biji kapulaga,
        \n · 5 batang serai, ditumbuk,
        \n · 25 gram kayu secang,
        \n · ½ butir pala, ditumbuk,
        \n · 500 gram gula pasir,
        \n · ¼ sendok teh garam.
\n
            \n Cara Pembuatan:
\n
        \n Rebus Jahe, gula merah, serai. Daun jeruk, kayu manis, cengkeh, kayu secang, dan daun pandan di atas api kecil hingga mendidih dan harum kemudian disaring,
        \n tambahkan gula pasir, pala, dan garam kemudian aduk rata dan masak hingga larut serta harum, lalu diangkat,
        \n bir pletok siap disajikan.
        </item>
        <item>Bahan – bahan untuk membuat es teler spesial :
\n
        \n 2 buah alpukat, ambil dagingnya saja dengan cara dikerok
        \n 1 buah kepala muda, ambil dagingnya saja dengan cara dikerok.
        \n 10 biji nangka, ambil dagingnya saja, dan potong dadu.
        \n 200 gram cincau hitam atau hijau (tidak disediakan juga tidak apa – apa).
        \n Setengah kaleng susu kental.
        \n 500 ml santan.
        \n 150 gram gula pasir.
        \n 100 ml air.
        \n 2 helai pandan.
        \n Es serut.
        \n Nata de coco (tidak disediakan juga tidak apa – apa)
        \n Agar – agar, dipotong dadu kecil.
         \n    Cara membuat es teler spesial :
\n
        \n Pertama, rebus santan bersama daun pandan sampai mendidih. Jika sudah mendidih diamkan sampai dingin.
        \n Buatlah campuran air dan gula.
        \n Sekarang siapkan gelas saji.
        \n Masukkan es serut, nangka, agar – agar, cincau, nata de coco, alpukat, dan daging buah kelapanya kedalam gelas.
        \n Siram dengan campuran air gula, santan dan terakhir tambahkan susu diatasnya.
        \n Sajikan es teller anda.
        </item>
        <item>Bahan Ronde:
\n
        \n 150 gram tepung ketan putih
        \n 1/4 sendok teh garam
        \n 135 ml air hangat
        \n 2 tetes pewarna hijau tua
        \n 2 tetes pewarna merah cabai
        \n     Bahan Isi:
\n
        \n 50 gram kacang tanah kupas, disangrai
        \n 25 gram gula pasir
        \n 1/8 sendok teh garam
        \n     Sirup Jahe:
\n
        \n 2.000 ml air
        \n 400 gram gula pasir
        \n 400 gram jahe, dibakar, dimemarkan
        \n 1 sendok teh garam
        \n 4 lembar daun pandan
        \n 6 batang serai, dimemarkan
        \n     Bahan Pelengkap:
\n
        \n 200 gram kolang-kaling, direbus, diiris
        \n 3 buah roti tawar tanpa kulit, dipotong kotak
        \n 25 gram sagu mutiara merah
        \n 1 kaleng (200 gram) lengkeng, ditiriskan
\n
        \n     Cara membuat Wedang Ronde :
        \n Pertama kita akan membuat Isi, blender kacang tanah hangat-hangat, gula pasir , dan juga garam sampai rata. Anda bentuk menjadi bulatan kecil-kecil dan kemudian anda sisihkan.
        \n Kedua kita membuat Rondenya, campur tepung ketan dan garam lalu anda aduk rata. Anda juga harus tambahkan air hangat sedikit-sedikit sambil diuleni sampai kalis.
        \n Selanjutnya bagi adonan menjadi tiga bagian. Pertama satu bagian tambahkan pewarna merah, Kedua satu bagian tambahkan pewarna hijau, dan juga sisanya biarkan putih kemudian aduk rata masing-masing adonan.
        \n Kemudian ambil sedikit bahan ronde. Pipihkan. Beri isi. Bentuk bulat. Lakukan sampai adonan habis.
        \n Lalu didihkan air. Masukkan bola-bola ketan. Rebus hingga mengapung. Angkat dan tiriskan.
        \n Untuk membuat Sirup jahe anda perlukan adalah pertama rebus air, gula pasir, jahe,daun pandan, dan serai dengan api kecil sampai mendidih dan harum.
        \n Terakhir anda sajikan ronde bersama sirup jahe serta pelengkapnya.
        </item>
        <item>Bahan -bahan
\n
        \n 60 gram gula pasir putih
        \n 8 cm jahe, bakar dan memarkan
        \n 30 gram secang kering siap masak
        \n 10 butir cengkeh, untuk penghangat
        \n 4 daun cengkeh
        \n 3 daun pala
        \n 2 kayu manis
        \n 600 ml air bersih
        \n     Cara Membuat Wedang Uwuh
\n
        \n Siapkan panci untuk merebus air sampai panas
        \n Bila air sudah panas, mulai masukan jahe yang sudah dibakar terlebih dulu dan di memarkan, kemudian gula pasir, aduk hingga gula melebur dengan air
        \n Tambahkan kayu manis, secang dan bahan-bahan lainnya yang masih tersisa kedalam rebusan, dan tunggu sampai air mendidih
        \n Aduk terus rebusan bahan-bahan sampai air berubah menjadi kemerah-merahan
        \n Bila sudah selesai angkat dan sajikan wedang uwuh khas yogyakarta dalam gelas saji atau wadah lain
        </item>
        <item>Bahan- bahan yang digunakan:
        \n –    Es serut 1 kg
        \n –    Susu kental manis
        \n –    Kelapa muda
        \n –    Tape singkong 100 gr
        \n –    Roti tawar 4 lembar yang dipotong- potong
        \n –    Gula pasir 250 gr
        \n –    Santan 200 ml
        \n –    Ketan hitam 100 gr
        \n –    Candil pacar 50 gr
        \n –    Garam
\n
         \n    Cara membuat Es Doger :
        \n 1.    Langkah pertama adalah dengan cara memanaskan santan menggunakan api yang sedang. Masukkan gula, kelapa muda juga garam aduk merata. Tunggu hingga campuran santan dan gula tersebut mendidih lalu angkat dan dinginkan.
        \n 2.    Tuang campuran santan ke dalam es serut lalu aduk secara merata.
        \n 3.    Langkah berikutnya adalah dengan cara membekukannya es ke dalam freezer. Jangan lupa untuk mengaduk es serut setiap 30 menit sekali. Hal ini dilakukan supaya es serut tidak menggumpal
        \n 4.    Untuk penyajiannya, anda bisa menyiapkan mangkuk saji lalu tambahkan ketan hitam, candil, roti tawar lalu tuangkan es doger lalu tuang susu di bagian atasnya.</item>
    </string-array>
    <array name="minuman_picture">
        <item>@drawable/cendol</item>
        <item>@drawable/ijo</item>
        <item>@drawable/sinom</item>
        <item>@drawable/secang</item>
        <item>@drawable/bir</item>
        <item>@drawable/teler</item>
        <item>@drawable/ronde</item>
        <item>@drawable/uwuh</item>
        <item>@drawable/doger</item>
    </array>

</resources>